---
uuid:             844a6bc6-2a19-4f9e-839c-af6fc739abb4
layout:           post
title:            动画电影：和谐
slug:             movie-harmony
subtitle:         null
date:             '2016-04-11T04:26:27.000Z'
updated:          '2016-04-11T04:27:02.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - movies
  - 2d-world

---

一脸懵逼地看完“Harmony"，到最后，确实喜欢上了这部作品，我确实没看懂这部作品，弄不清楚作品中的很多台词，但是还是喜欢上了，因为图安的最后一幕，因为爱……

看完，忍不住想去看第二遍，把一些细节，一些台词再品一遍，再理解一下。

但是最后，还是忍住了，没有再看一遍“Harmony”，而是补了一遍“魔法少女小圆 新篇 叛逆的物语”。

> 这是人类感情的极致，比希望更炙热，比绝望更深邃，爱呦！

是爱呦。

以上是我看后的第一反应，距离那时已经过去了好多好多天，头脑也冷静栏下来，仔细回想情节，还是只能用爱来形容。

从图安的回忆中可以看出，弥迦真是撩妹狂魔，把图安吃得死死的。生在这个迷茫的天地，糊糊涂涂地活着是为了什么，而弥迦的那么多耀眼，那么的与众不同，一言一行都那么的深邃，众生之中，唯有弥迦是活着的。

弥迦是圣人，是耶稣，是恶魔，是撒旦，弥迦即是一切。

然而，计划中的自杀，只有弥迦死了，离开了这个令人厌恶的世间，图安活了下来，侥幸地活了下来，没有再死的勇气，活着，并不想成为弥迦所讨厌的人，逃离日本，逃离 WatchMe。

然而一切的奔逃，终会回到原点，回到日本，当她看到当年同样是弥迦追随者的吉安已经被 WatchMe 改造成似模似样时，眼睛掩盖不住的鄙视，言语掩盖不住的不屑。

至少她还是弥迦的追随者，她还抗拒着 WatchMe。

而之后，血案发生，吉安在“圣光”之中自杀，留下错愕，但又显得毫不关心的图安。

吉安死了。可是死的只是被 WatchMe 所改造过后的没有灵魂的吉安，那个吉安不是吉安，真正的吉安应该早就死了。

图安佩服吉安的勇气，自杀是她一直想做却未能做到的。

再现吉安死前的场景，图安亲身经历了一回。在弥迦诱导性的话语中，图安作出了和吉安一样的选择，一样的行动，自杀。只是她的手中没有利刃，没有血溅当场。

弥迦依然是图安的思想指导者，弥迦让她死，她便死。

利用自己的身份之便，图安开始追索弥迦的身世，而随着调查的深入，图安终于知道了弥迦还活着，而调查的重心也转向了寻找弥迦。

图安并没有显现出对社会上大批的人因为弥迦的阴谋而丧生的同情或者愤怒，也并没有想要拯救世界，只是想找到弥迦。

找到弥迦之后呢？管它呢……

只要找到了弥迦，再听到弥迦的话语，能再被弥迦撩就行了。

千辛万苦，终于再最后再见到了弥迦。

弥迦本是没有意识的某个民族的人，被俄军俘获后受尽屈辱，在受辱中产生了自我的意思，被拯救后送到了日本，在俄军军营，是苦难的折磨，在日本，则是温柔的窒息。人类的罪恶，人类所能制造的苦难，人类的丑陋，虽然意识是多么的美妙，但或许只有失去意识，才能制造天堂，才能拯救人类。

所有的计划都是为了 Harmony，当混乱无法抑止，Harmony 的程序便会启动，让世界上所有的人都失去意识，变得就像最初的弥迦一样。

无论是弥迦还是图安，都会失去自我，失去意识，始终做出最佳的选择，最理智的行为，最友善的处事，千篇一律，完全模板，每个人都是完美的人。

如果这是弥迦做出的选择，为人类选择的未来之路，那么图安没有理由去阻止，图安只需要顺着弥迦所指示的方向前行就可以了。

可是，至少，弥迦不能变成那样，图安所深爱的，所仰望的，所信仰的，所追随的弥迦，不能是模板中的人物啊。

所以，图安在 Harmony 启动之前杀死了还是弥迦的弥迦，让弥迦至死都是她心中所向往的弥迦，然后自己安静地等待被 Harmony。
